今日考通識考生指怕以政治層面答卷

剛剛聽到903新聞記者講今日通識科有一題考新聞自由，有2位考生講唔敢寫用政治答卷，又指怕考評局本身俾高分但因為提及政治而變低分⋯⋯

而有通識老師回應指新聞會涉及到政治是必然，知情權、私隱權⋯都離不開政治⋯

考個試都要咁驚

我個陣考，勁多人寫粗口答中文閱讀卷⋯

話時話，以前考DSE都會有人開post講，點解宜家無？

證明連登同00後脫節，一班老屎忽

政治正確實冇死，講真話果個就白痴

考評局真係咁多藍絲？

你讀band 3?

上左大學先講
忍一忍

代表00後無做連登仔，熱愛抖音⋯

我識好幾個都玩抖音

你覺得份marking會寫香港獨立是唯一出路？

咁當然唔係咁答，都唔關新聞自由事，係講知公民知情權喎

講假話應酬下有乜所謂，假話當真話果個就傻

我個時考政治無咁窄，個氣氛仲係開明啲卦，所以覺得至少可以用選舉做例子，講政府施政嘅知情權，執法者嘅私隱度，可以講少些新聞自由對社會影響力。不過唔知條題目點問，所以可能真係唔關政治事，係我敏感咗。即使關事，可能需要避免敏感話題，宜家唔同往日，我以為仲有自由言論。